"geb." in Personenteil

Adamberger, Johann Valentin |
| rin Maria Anna Adamberger(geb. Jaquet oder Jacquet, 1752–1804), auf de
André |
| –1844) und Philippe Henri(geb. 1770) führten die Technik in Paris (180
Bärenreiter-Verlag |
| lange Zeit Wolfgang Rehm(geb. 1929, seit 1954 Lektor, später, bis 198
Bärenreiter-Verlag |
| 998) wurde Dietrich Berke(geb. 1938, Verlagsmitarbeiter seit 1969).
Bianchi, Giuseppe Francesco |
| der für Cecilia Giuliani(geb. Bianchi * vor 1770, † nach 1792) geschr
Bodin, Lars-Gunnar |
| s. Mit Bengt Emil Johnson(geb. 1936) und Sten Hanson
Bodin, Lars-Gunnar |
| 1936) und Sten Hanson (geb. 1936) gelang es ihm, Schweden als einen
Brahms, Johannes |
| isabeth Wilhelmine Louise(geb. am 11. Febr. 1831), und der jüngere Bru
Brahms, Johannes |
| jüngere Bruder Friedrich(geb. am 26. März 1835). Letzterer wandte sic
Braun |
| Durch seine Frau Dorothea(geb. Gläßner; 1728–1798) war er Schwager des
Braun |
| in Friederike von Preußen(geb. Prinzessin von Hessen-Darmstadt, 1751–1
Braun |
| Durch seine Frau Dorothea(geb. Gläßner; 1728–1798) war er Schwager des
Braun |
| in Friederike von Preußen(geb. Prinzessin von Hessen-Darmstadt, 1751–1
Brentano, Clemens |
| ch seine Tante Luise Möhn(geb. von La Roche, 1759–1832) in Koblenz und
Buxtehude, Dieterich |
| a (oder Helena) Elisabeth(geb. 1670), Anna Margreta
Buxtehude, Dieterich |
| 1670), Anna Margreta (geb. 1675), Anna Sophia
Buxtehude, Dieterich |
| 1675), Anna Sophia (geb. 1678) und Dorothea Catrin
Buxtehude, Dieterich |
| 1678) und Dorothea Catrin(geb. 1683). Buxtehudes Vater zog im Jahre 16
Calvin, Johannes | Calvin als Reformator | war. Der gemeinsame Sohn(geb. 1542) starb als Kind; Idelette selbst e
Cvetaeva, Marina Ivanovna |
| ja Aleksandrovna Cvetaeva(geb. Mejn, 1868–1906), die eine talentierte
Danzi |
| ren Schwägerin Fr. Lebrun(geb. Danzi, s. 2.) erhielt. Von 1782 bis 178
Debussy, Claude | 1902–1906: Nach Pelléas – ein arrivierter Komponist in der Krise | Lilly, um mit Emma Bardac(geb. Moyse, 1862–1934), der Frau eines Banki
Djagilev, Sergej Pavlovič |
| 1988) oder Maurice Béjart(geb.1927).
Doflein, Erich |
| seiner Frau Elma Doflein(geb. Axenfeld, 1907–1979) verfaßten Geigensc
Dostal |
| rsopranistin Lillie Claus(geb. 1905), mit der Dostal 1942 seine zweite
Dostal |
| 81) und Johannes Heesters(geb. 1903). 1943 verließ das Ehepaar Dostal/
Dreßler, Ernst Christoph |
| efrau Catharina Elisabeth(geb. Renner, † 1781). Dreßler erhielt seinen
Dreßler, Ernst Christoph |
| e Ehegattin B. C. Dreßler(geb. Teiler, † 1767) in ihre Heimatstadt Bay
Dussek |
| nd seiner Mutter Veronika(geb. Štěvetová, 1735–1807), einer Harfenisti
Förster, Christoph |
| 6) und dessen Ehefrau Eva(geb. Götze, 1670–1746). Christoph erhielt se
Frescobaldi, Girolamo, Alissandro |
| eser Ehe hervor: Domenico(geb. 8. Nov. 1614), der eine geistliche Lauf
Frescobaldi, Girolamo, Alissandro |
| Vaters sicherte, Stefano(geb. 1616/17) und Caterina
Frescobaldi, Girolamo, Alissandro |
| 1616/17) und Caterina (geb. Nov. 1619). Als Mitgift brachte Orsola
Gaffurio, Franchino |
| erstand. Dietrich Tzwyfel(geb. vor 1490, gest. nach 1536) in seinem In
Gathy, August |
| utter Charlotte Hubertine(geb. Noble, † 17. Jan. 1838 in Hamburg) mitt
Glinka, Michail Ivanovič |
| r Frau Evgenija Andreevna(geb. Glinka, 1785 [1784] – 1851) wuchs Glink
Graf |
| lstadt; Friedrich Leopold(geb. um 1732, Violinist) übernahm eine musik
Gräfe, Johann Friedrich |
| hefrau Eleonore Elisabeth(geb. Wedigen; 1686–1729) verbrachte seine Ki
Hesse, Hermann |
| historikerin Ninon Dolbin(geb. Ausländer [1895–1966]). Zwischen ca. 19
Hindemith |
| Eheleute Sophie Hindemith(geb. Warnecke; 1868–1949) und Rudolf Hindemi
Ibach |
| bernahm seine Witwe Hulda(geb. Reyscher, * 27. Jan. 1845 in Barmen, † 
Kegel, Herbert |
| stin Celestina Casapietra(geb. 1938 in Genua); aus dieser Ehe stammt d
Kegel, Herbert |
| der Sohn Björn Casapietra(geb. 1970 in Genua), der eine Karriere als S
Kerll, Johann Caspar |
| ste, Johann Christophorus(geb. 15. Okt. 1669 in München, gest. 3. Mai
Kienzl, Wilhelm |
| und Gitarrist. Die Mutter(geb. Anna Kafka, † 1916), Tochter eines aus
König, Johann Balthasar |
| der hervor: Georg Philipp(geb. 1718), für den Telemann die Patenschaft
Kopřiva |
| 2) und dessen Frau Judith(geb. Rozum, 1677), der Tochter eines Brauers
Lennon, John |
| 76) und seiner Frau Julia(geb. Stanley, 1914–1958) geboren. Die Eltern
Linjama, Jouko |
| Komponisten Jyrki Linjama(geb. 1962) studierte an der Sibelius-Akad. O
Martin, Frank |
| ) und seiner Frau Pauline(geb. Duval, 1847–1911) geboren. Der Großvate
Mechetti |
| o führte Therese Mechetti(geb. Rottmann; * 13. Febr. 1788 in Wien, † 2
Mollo |
| ard Mollos Witwe Theresia(geb. Haas, 1803–1863) bereits 1843 und versu
Musorgskij, Modest Petrovič | Jugendjahre und frühe Kompositionen (1839–1860) | ija Vasil’evna Šilovskaja(geb. Verderevskaja, in zweiter Ehe Begičeva,
Neefe, Christian Gottlob |
| begabte Sängerin, Felice(geb. 1782) trat als Schauspielerin und Sänge
Rubinštejn |
| , Kalerija Christoforovna(geb. Löwenstein; 1807–1891), in einer aussch
Sibelius, Jean |
| ner Frau Katarina Juliana(geb. Haartman, 1812–1892) – aus einer alten
Skrjabin, Aleksandr Nikolaevič |
| arita Kirillovna Morozova(geb. Mamontova; 1873–1958), die einen künstl
Smetana, Bedřich |
| r dritten Ehefrau Barbara(geb. Lynková, 1792–1864) geboren. Er wuchs i
Spehr, Johann Peter |
| ne Witwe Johanne Caroline(geb. Wilhelms, 1808–1877) verkaufte die verb
Stolz, Robert |
| 19) und der Pianistin Ida(geb. Bondy, 1841–1903) erhielt Stolz in früh
Strauß |
| 72), Eduard Lambert Maria(geb. und gest. 1897), Maria Pauline Anna (19
Tabel, Hermann |
| nes Lehrmeisters, Susanna(geb. Virgoe, † 1740). Von Tabels Instrumente
Telemann | Herkunft, Ausbildung und frühe Jahre | seiner Frau Johanna Maria(geb. Haltemeier, 1642–1711, verheiratet seit
Telemann | Herkunft, Ausbildung und frühe Jahre | seiner Frau Johanna Maria(geb. Haltemeier, 1642–1711, verheiratet seit
Tokyo String Quartet |
| ., * 1945), Yoshiko Okada(geb. Nakura, 2. V., * 1945), Kazuhide Isomur
Walther, Johann Gottfried |
| n Sohn Wilhelm Hieronymus(geb. 1686), den er bis 1690 als Nachbar und
Weill, Kurt |
| 1867–1950) und Emma Weill(geb. Ackermann, 1871–1955). Der Vater war se

Birth dates without death dates: Supplement

50 Cent | | Hop-Szene wie Lloyd Banks(* 1982), Tony Yayo
50 Cent | |  1982), Tony Yayo (* 1978), Young Buck
50 Cent | |  1978), Young Buck (* 1981) oder The Game
50 Cent | |  1981) oder The Game (* 1979) eine Plattform liefert. Das Label
Aphex Twin | | Künstler Chris Cunningham(* 1970), die noch im gleichen Jahr in der
Beerhalter, Alois | | eiter mit Maria Franziska(* 4. Aug. 1811), Tochter des Historienmal
Beerhalter, Alois | | tnachbarn Georg Reinhardt(* ca. 1789) für die Begleitung mit dem Pi
Berger, Jean | | sein Sohn Jonathan Berger(* 1954), Hochschullehrer am Center for Co
Björk | | Techno-Musiker Mark Bell(* 1988), der mit ihr 1997 das Album Homog
Boerman, Jan | | mmen mit Dick Raaijmakers(* 1930) ein privates elektronisches Studi
Boerman, Jan | | ngen von Rudi van Dantzig(* 1933) weiteren Kreisen bekannt. 1982 er
Boerman, Jan | | wähnen sind Kees Tazelaar(* 1962), Thom Willems
Boerman, Jan | |  1962), Thom Willems (* 1955) und Sinta Wullur
Boerman, Jan | |  1955) und Sinta Wullur (* 1958).
Bouws, Jan | | –1983), Hubert du Plessis(* 1922) und Stefans Grové
Bouws, Jan | |  1922) und Stefans Grové(* 1922) bekannt. Außerdem stellte er bede
Bunk, Gerard | | erpädagogen Hans Hermanns(* 1879), dem er ans Hamburger Kons. folgt
Campo, Régis | | und Dirigentin Kanako Abe(* 1973). 2001 wurde Lumen unter K. Nagano
Canat de Chizy, Édith | | e sie sich bei Guy Reibel(* 1936) mit elektroakustischer Musik vert
Carus-Verlag | | enmusiker Günter Graulich(* 2. Juli 1926 in Stuttgart) und seiner F
Carus-Verlag | | er Frau Waltraud Graulich(* 18. April 1937 in Calw) gegründet. G. G
Carus-Verlag | | 01) Dr. Johannes Graulich(* 2. Juli 1967 in Stuttgart).
Chatham, Rhys | | en, was auch Glenn Branca(* 6. Okt. 1948) inspirierte. Ähnlich wie
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | 8 von Operndir. Carl Riha(* 1923) nachdrücklich im Sinne des realis
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | eit waren Walter Stoschek(* 1912), Robert Satanowski (1928–1997), G
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | (1928–1997), Gert Bahner(* 1930), Gerhard Rolf Bauer, Christian Kl
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | Bauer, Christian Kluttig(* 1943), Alexander von Brück
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | 943), Alexander von Brück(* 1940) und Dieter-Gerhardt Worm
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | und Dieter-Gerhardt Worm(* 1930). 1981 zum Generalmusikdirektor er
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | irektors Michael Heinicke(* 1950) mit Generalmusikdir. Heinz Fricke
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | 1993 übernahm John Carewe(* 1933) die Leitung von Konzert und Oper.
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | Durch Oleg Caetani (* 1956), Sohn von Igor Markevitch, gelang
Chemnitz | 1952 bis zur Gegenwart | geleitet von John Mauceri(* 1945), statt. Caetanis Nachfolger, Nikš
Chemnitz | Chorwesen und Kirchenmusik seit dem 19. Jahrhundert | fort: Gustav Adolf Meinel(* 1871), Kantor an St. Markus, und Franz
Chemnitz | Chorwesen und Kirchenmusik seit dem 19. Jahrhundert | mie, Bruno Oswald Bemmann(* 1859), Hugo Jochimsen
Chemnitz | Chorwesen und Kirchenmusik seit dem 19. Jahrhundert |  1859), Hugo Jochimsen (* 1869) an der Schloßkirche, Georg Stolz
Chemnitz | Chorwesen und Kirchenmusik seit dem 19. Jahrhundert | 5–1979), Günther Reinhold(* 1945) und Siegfried Petri
Chemnitz | Chorwesen und Kirchenmusik seit dem 19. Jahrhundert | 1945) und Siegfried Petri(* 1963) wahrt die Schloßkirche auch als P
Chemnitz | Chorwesen und Kirchenmusik seit dem 19. Jahrhundert | musikdir. Günther Schmidt(* 1941), einstiger Thomaner in Leipzig un
Chemnitz | Chorwesen und Kirchenmusik seit dem 19. Jahrhundert | or Hans-Joachim Schwinger(* 1927), seinem Nachfolger Ullrich Böhme,
Chemnitz | Chorwesen und Kirchenmusik seit dem 19. Jahrhundert | pzig, und Steffen Walther(* 1963) die 1936 nach einem Entwurf von O
Chemnitz | Kompositorisches Schaffen seit dem 19. Jahrhundert | on früh: Gerd Natschinski(* 1928), der wohl erfolgreichste Repräsen
Chemnitz | Kompositorisches Schaffen seit dem 19. Jahrhundert | verließ, und Fr. Goldmann(* 1941), seit 1980 Leiter einer Meisterkl
Chemnitz | Kompositorisches Schaffen seit dem 19. Jahrhundert | 1987) und Volkmar Leimert(* 1940).
Chinesisches Musiktheater | Neuzeit |  11) besonders Yu Zhenfei(* 1902) hervorzuheben. Der Stilunterschie
Chinesisches Musiktheater | Neuzeit | 2P, Bd. 11), Zhang Junqiu(* 1920) und Yu Zhenfei. Nach einer Überga
Curran, Alvin | | Melissa Gould und Jack Ox(* 1948) schuf Curran zahlreiche Klanginst
Deep Purple | | in der Besetzung Jon Lord(* 1941, Keyboards), Ian Gillan
Deep Purple | | 1, Keyboards), Ian Gillan(* 1945, Gsg.), Roger Glover
Deep Purple | | 1945, Gsg.), Roger Glover(* 1945, BGit.), Ritchie Blackmore
Deep Purple | | BGit.), Ritchie Blackmore(* 1945, Git.) und Ian Paice
Deep Purple | | 1945, Git.) und Ian Paice(* 1948, Schlgz.) eine der stilprägenden F
Duo Gelland | | en Geigern Martin Gelland(* 20. Jan. 1964), der bei Ricardo Odnopos
Duo Gelland | | iner Frau Cecilia Gelland(* 20. Jan. 1961), die ihr Spiel bei Walte
Edwards, Sian | | ute mit u. a. Marin Alsop(* 1956), Julia Jones
Edwards, Sian | |  1956), Julia Jones (* 1961) und S. Young zu den wenigen Fraue
Gosfield, Annie | | des Kreises um John Zorn(* 1953) und an experimentelle Rockmusik a
Gosfield, Annie | | ebenspartner Roger Kleier(* 1958) und Joan Jeanrenaud
Gosfield, Annie | | 1958) und Joan Jeanrenaud(* 1956) auf, mit denen sie intensiv zusam
Gosfield, Annie | | nstlern wie Manuel Ocampo(* 1965) an Klanginstallationen und der Ch
Gosfield, Annie | | eographin Karole Armitage(* 1954).
Gréco, Juliette | | n Ch. Aznavour, Guy Béart(* 1930), G. Brassens, Léo Ferré (1916–199
Grothe | | Völker, Johannes Heesters(* 1903), Wolfgang Neuss (1923–1989), Erns
Hacks, Peter | | ete z. B. mit Heinz Greul(* 1926) ab 1948 für Münchener Kabarettbüh
Hacks, Peter | | tbühnen, mit André Asriel(* 1922) lieferte er nach 1955 sozialistis
Kattnigg, Rudolf Karl | | e Sängerin Trude Kollinek(* 1900), die unter ihrem Künstlernamen Tr
Kattnigg, Rudolf Karl | | ami mit Johannes Heesters(* 1903) und Gretl Schörg (1914–2006) am W
Keller, Johann Michael Claudius | | uf machten: Tochter Fides(* 1846) als Konzertsängerin und die Söhne
Keller, Johann Michael Claudius | | rt (1847–1932) und August(* 1850) als Org. am Augsburger Dom. Späte
Kirchbaur, Alphons OSB | | hweisbare David Kirchbaur(* 4. Juni 1655), der als Onkel von Alphon
Klangkunst | Audiovisuelle Konzepte | ten von Christina Kubisch(* 1948) und Rolf Julius
Klangkunst | Audiovisuelle Konzepte |  1948) und Rolf Julius (* 1939): Kubisch kombiniert ihre Klänge v
Klangkunst | Audiovisuelle Konzepte | tionen von Tilman Küntzel(* 1959), Jutta Ravenna
Klangkunst | Audiovisuelle Konzepte |  1959), Jutta Ravenna (* 1960) oder José Antonio Orts
Klangkunst | Audiovisuelle Konzepte | 0) oder José Antonio Orts(* 1955) sind visuelle und akustische Sign
Klangkunst | Echtzeitprozesse und Interaktivität | verlangt Manos Tsangaris’(* 1956) Installation Groß und Klein (1998
Klangkunst | Echtzeitprozesse und Interaktivität | h auch in Peter Ablingers(* 1959) Schaufensterstück (2004) aus der
Klangkunst | Echtzeitprozesse und Interaktivität | lationen von Bruce Odland(* 1952) und Sam Auinger
Klangkunst | Echtzeitprozesse und Interaktivität |  1952) und Sam Auinger (* 1956) im öffentlichen Raum zugrunde. Au
Klangkunst | Klangkunst als Klangforschung | nd Komponist Alvin Lucier(* 1931), der in seinen Installationen wie
Klangkunst | Klangkunst als Klangforschung | stem von Nicolas Collins’(* 1954) Pea Soup (1974) Rückkopplungen in
Klangkunst | Klangkunst als Klangforschung | nstlerin Maryanne Amacher(* 1943) ist der Raum und seine Bedeutung
Klangkunst | Klangkunst als Klangforschung | ünstlers Bernhard Leitner(* 1938) sind hingegen die Bewegung des Kl
Klangkunst | Klangskulpturen und -objekte | ngkünstler Andreas Oldörp(* 1959) mit kleinen Gasflammen in senkrec
Klangkunst | Klangskulpturen und -objekte | spiele sind Ulrich Ellers(* 1953) Im Kreis der Trommeln (1996) und
Klangkunst | Klangskulpturen und -objekte | jekte von Robert Jakobsen(* 1963) häufig an surrealistische Objekta
Klangkunst | Klangskulpturen und -objekte | ngkünstler wie Felix Hess(* 1941), Ron Kuivila
Klangkunst | Klangskulpturen und -objekte |  1941), Ron Kuivila (* 1955) oder Ed Osborn
Klangkunst | Klangskulpturen und -objekte |  1955) oder Ed Osborn (* 1964) vom interaktiven Charakter ihrer
Klangkunst | Der öffentliche Raum | hren stellte Robin Minard(* 1953) mit seinen Klanginstallationen in
Klangkunst | Der öffentliche Raum | transferiert Bill Fontana(* 1947) ganze Klanglandschaften – 1987 ve
Klangkunst | Der öffentliche Raum | ionen von Hans Peter Kuhn(* 1952) im Außenraum. Kuhn markiert die v
Klangkunst | Der öffentliche Raum | weigert sich Georg Klein(* 1964), die Situation im urbanen Raum au
Klein, Juliane | | sition bei Hermann Keller(* 1945) erhielt. 1984 bis 1989 studierte
Klein, Juliane | | zusammen mit Thomas Bruns(* 1964) das Kammerensemble Neue Musik, Be
Köszeghy, Pèter | | lötistin Susanne Köszeghy(* 21. April 1971) geschrieben. Das Schrei
Kurz, Ivan | | ren u. a. Vladimír Wimmer(* 1960), Robert Hejnar
Kurz, Ivan | |  1960), Robert Hejnar (* 1969), Michael Keprt
Kurz, Ivan | |  1969), Michael Keprt (* 1972) und Michal Rataj
Kurz, Ivan | |  1972) und Michal Rataj (* 1975). Kurz erhielt für seine Werke zah
Laaber-Verlag | | on Henning Müller-Buscher(* 8. Dez. 1944 in Leipzig) mit einem mw.
Laaber-Verlag | | ammen mit Matthias Bückle(* 24. Juni 1965 in Geislingen a.d. Steige
Lampersberg, Gerhard | | erha, I. Eröd, Ernst Kölz(* 1929) oder A. Logothetis. Mit Konrad Ba
Lang, Bernhard | | able-Spielers Philip Jeck(* 1952) rückübertragen und gleichsam vers
Liedermacher | | ie Franz Josef Degenhardt(* 1931), Reinhard Mey
Liedermacher | |  1931), Reinhard Mey (* 1942), Dieter Süverkrüp
Liedermacher | |  1942), Dieter Süverkrüp(* 1934), Hanns-Dieter Hüsch (1925–2005),
Liedermacher | | 925–2005), Walter Moßmann(* 1941) und Hannes Wader
Liedermacher | |  1941) und Hannes Wader (* 1942), wurde hier entdeckt und buchstäb
Liedermacher | | Österreicher André Heller(* 1947), Georg Danzer
Liedermacher | |  1947), Georg Danzer (* 1946) und Ludwig Hirsch
Liedermacher | |  1946) und Ludwig Hirsch(* 1946) sowie die in der DDR aufgewachsen
Liedermacher | | acherinnen Bettina Wegner(* 1947), Barbara Thalheim
Liedermacher | |  1947), Barbara Thalheim(* 1948), Gerhard Schöne
Liedermacher | |  1948), Gerhard Schöne (* 1952) und Hans-Eckart Wenzel
Liedermacher | | 2) und Hans-Eckart Wenzel(* 1955).
Mainka, Jörg | | Komponisten Alvin Lucier(* 1931), ein markantes Wechselspiel zwisc
Métra, Jules Louis Olivier | | n von Jean Baptiste Métra(* 1799) und Rosine-Marie Langlade
Métra, Jules Louis Olivier | | und Rosine-Marie Langlade(* 1800) wuchs Métra im Milieu der wandern
Montand, Yves | | em Pianisten Bob Castella(* 1925), der ihm, später auch mit eigenem
Moondog | | nd Organisten Paul Jordan(* 1939) nach Deutschland und entschloß si
Müller, Thomas Samuel | | Komponisten Thomas Müller(* 8. Dez. 1768), der ebenfalls in Strakon
Newlin, Dika | | zählen Theodore Albrecht(* 1945), Roger Hannay (1930–2006) sowie M
Newlin, Dika | | 0–2006) sowie Mason Bates(* 1977).
Picker, Tobias | | hriftsteller Oliver Sacks(* 1933) (The man who mistook his wife for
Picker, Tobias | | Songschreiber Gene Scheer(* 1958) als Librettist und der Regisseuri
Picker, Tobias | | seurin Francesca Zambello(* 1956) zu gelingen scheint.
Pohjola, Seppo | | er Chordgt. Erkki Pohjola(* 1931), seine Tante die Pianistin Liisa
Pohjola, Seppo | | e Pianistin Liisa Pohjola(* 1936), ein Onkel der Dgt. und Violinist
Pohjola, Seppo | | d Violinist Paavo Pohjola(* 1934), ein anderer Onkel der Chordgt. u
Pohjola, Seppo | | und Cellist Ensti Pohjola(* 1928) und sein Cousin der Dgt. und Viol
Pohjola, Seppo | | nd Violinist Sakari Oramo(* 1965). Von 1987 bis 1990 studierte Pohj
Pyrophon | | lammen von Andreas Oldörp(* 1959) im Röhrenbunker unter dem Hans-Al
Reinisch | | nahm Johann Pirchner (II)(* 1928) die Geschäftsführung. 1998 erfolg
Revue | Revueformen nach 1945 | en Tänzer Michael Flatley(* 1958) entstandenen Tanzshows Riverdance
Roggenkamp, Peter | | 05) und Karl Heinz Wahren(* 1933) ein.
Sarmanto, Heikki | | Bassisten Pekka Sarmanto(* 1945). Von 1966 bis 1970 war Sarmanto L
Sauter | | bernahm Carl (III) Sauter(* 1936), ein Bruder von Hans Sauter, die
Sauter | | ustrie kommende Otto Hott(* 1940) die Mehrheit der Anteile; mit Ulr
Sauter | | nteile; mit Ulrich Sauter(* 1952) als weiterer Gesellschafter verbl
Scheuch | | Sein Bruder Claudius (* 25. Sept. 1976) arbeitet eng mit dem Bä
Schlömer, Joachim | | ovs (Mikhail Baryshnikov)(* 1948) White Oak Dance Project, das Ball
Schlömer, Joachim | | ouse und mit Graham Smith(* 1972) in Lissabon dogs, eine Zweimannko
Seiler | | e Firma von Ursula Seiler(* 29. Sept. 1943 in Würzburg) geführt.
Shaham, Gil | | der Pianistin Orli Shaham(* 1975).
Sinatra, Frank | | Aznavour, Julio Iglesias(* 1943) und Gloria Estefan
Sinatra, Frank | |  1943) und Gloria Estefan(* 1957). Allerdings stand er mit keinem v
Stoin, Vasil | | asils Tochter Elena Stoin(* 1915).
Sultan, Grete | | r Tänzer Merce Cunningham(* 1919) und insbesondere J. Cage.
Swingle Singers | | von Ward (Lamar) Swingle(* 1927) gegründet wurde. Die weiteren Mit
Taiwan | Musikpflege seit dem Ende des 19. Jahrhunderts | ten, so z. B. Ma Shuilong(* 1939), Pan Huanglong
Taiwan | Musikpflege seit dem Ende des 19. Jahrhunderts |  1939), Pan Huanglong (* 1945), Ko Fan-Long (Ke Fan Long, * 1947
Taiwan | Musikpflege seit dem Ende des 19. Jahrhunderts | ang, * 1948) und Lai Dehe(* 1943).
Taylor, Paul | | n (1901–1975), Pearl Lang(* 1922) und Anna Sokolov (1910–2000). 195
The Sixteen | | ie von Harry Christophers(* 26. Dez. 1953 in Goudhurst, Kent, Engla
þórarinsson, Jón | | n) und Fjölnir Stefánsson(* 1930) gehörten. Daneben arbeitete þórar
Thürmer | | 971 unterband Jan Thürmer(* 10. Aug. 1946 in Meißen), Sohn von Walt
Trexler, Georg Max | | oswitha Christine Trexler(* 23. Nov. 1936 in Leipzig), ist besonder
U2 | | setzung Larry Mullen, Jr.(* 31. Okt. 1961, Schlgz.), Bono (geb. Pau
U2 | | Gsg.) sowie Adam Clayton(* 13. März 1960, BGit.). Die als Schülerb
U2 | | Evans, Richard Dick Evans(* 1959), 1977 in die Avantgarde-Formation
U2 | | eoregisseur Anton Corbijn(* 1955), der nicht nur das Image der Band
Vassallo, Paolino | | d Josie Mallia Pulvirenti(* 1896). Vassallos drei an Massenet orien
Vessella, Alessandro | | (Klavier), Giovanni Furno(* 1840) (Komposition) und P. Serrao (1830
Viklický, Emil | | eine Lehrer Václav Kučera(* 1929), G. Crumb und J. Sermilä. Seit de
Vlach | | übernahm Jaroslav Motlík(* 1926) die Stelle des Bratschers, 1954 g
Warchal, Bohdan | | A. Hamerik, Juraj Hatrík(* 1941), J. und M. Haydn, P. Hellendaal,
Weintraubs Syncopators | | larinettisten Horst Graff(* 1905 in Berlin) ein Amateur-Ensemble, d
Weissenbruch | | (-Jean-Baptiste-Chrétien)(* 1. April 1805 in Brüssel) um 1826 beleg
Winkler, Stephan | | Komponisten Michael Beil(* 1963) das Produzententeam SKART, das se
Wolanek, Anton | | Wolaneks Sohn Ferdinand (* 15. Jan. 1789 in Prag, Todesdaten unbek
Yamashita, Kazuhito | | . von Takashi Masao Honma(* 1930), Chinary Ung
Yamashita, Kazuhito | |  1930), Chinary Ung (* 1942), Sook-Ja Oh
Yamashita, Kazuhito | |  1942), Sook-Ja Oh (* 1947), Qu Xiao-Song
Yamashita, Kazuhito | |  1947), Qu Xiao-Song (* 1952), Yoshimatsu
Yamashita, Kazuhito | |  1952), Yoshimatsu (* 1953), Kazumi Watanabe
Yamashita, Kazuhito | |  1953), Kazumi Watanabe (* 1953), Liu Xiaogen
Yamashita, Kazuhito | |  1953), Liu Xiaogen (* 1955), Josefino Chino Toledo
Yamashita, Kazuhito | | 5), Josefino Chino Toledo(* 1959), Keiko Fujiie
Yamashita, Kazuhito | |  1959), Keiko Fujiie (* 1963), Peng Jing
Yamashita, Kazuhito | |  1963), Peng Jing (* 1965), Hitoshi Nakamura
Yamashita, Kazuhito | |  1965), Hitoshi Nakamura(* 1967), Chang Hui-Ni
Yamashita, Kazuhito | |  1967), Chang Hui-Ni (* 1969) und Miaw-Ping Huang
Yamashita, Kazuhito | | 1969) und Miaw-Ping Huang(* 1970). Yamashitas Diskographie hat eine
Zadar | Das Musikleben seit dem 19. Jahrhundert | ist Giacometto Giacometti(* 1885) Dgt. der Società filarmonica. Er
Zavaro, Pascal | | arimbaspielerin Keiko Abe(* 1937) am Tōhō-Musikuniversität in Tokyo
Zavaro, Pascal | | bald Guillaume Connesson(* 1970), Th. Escaich, Anthony Girard
Zavaro, Pascal | | . Escaich, Anthony Girard(* 1959) und Olivier Kaspar
Zavaro, Pascal | |  1959) und Olivier Kaspar(* 1962) beitraten. Seit Ende der 1980er J
Zygel, Jean-François | | auch Guillaume Connesson(* 1970), Th. Escaich, Anthony Girard
Zygel, Jean-François | | . Escaich, Anthony Girard(* 1959) und Olivier Kaspar
Zygel, Jean-François | |  1959) und Olivier Kaspar(* 1962) angehörten. Er war Prof. für Orch
| |